<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recepta.xsl"?>
<receptes>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Paco Jiménez</nom>
            <dni>23458758A</dni>
        </autor>
        <nom>Pasta con Salsa de Coliflor y Pimienta de Jamaica</nom>
        <imatge>../imatges/Pasta.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva virgen extra</nom>
                <quantitat>
                    <valor>4</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>coliflor</nom>
                <quantitat>
                    <valor>500</valor>
                    <mesura>grams</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>cebolla</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>entera</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ajo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>4</valor>
                    <mesura>dientes</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>caldo de verduras</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>tazas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pizca</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>Levadura nutricional</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>leche de almendra</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/4</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Preparar la cebolla: Picaremos bien fina la cebolla y la sofreiremos en el aceite hasta que esté translucida</pas>
            <pas>2. Añadir los ajos: Añadiremos entonces los ajos prensados o picados finos. Sofreiremos medio minuto más.</pas>
            <pas>3. Preparar la coliflor: Incorporaremos la coliflor troceada o separada en flores, el caldo y dejaremos cocer hasta que esté tierna, seguramente se consumirá gran parte del líquido</pas>
            <pas>4. Añadir el resto de ingredientes: Echaremos la preparación en el vaso de la batidora y añadiremos leche, la levadura, los granos de pimienta y un poco de sal al gusto. Batiremos hasta conseguir una textura fina</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Berta Martin</nom>
            <dni>36457814U</dni>
        </autor>
        <nom>Galletas de avena, rosa y lima</nom>
        <imatge>../imatges/galletas.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>harina de avena</nom>
                <quantitat>
                    <valor>80</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>azúcar de coco</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/4</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>semillas de lino</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva</nom>
                <quantitat>
                    <valor>40</valor>
                    <mesura>mililitros</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>lima rallada</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ágave</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pizca</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>mezcla de arándanos, fresas y frambuesas</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agua</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agar-agar</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Masa: Echaremos todos los ingredientes de la masa de galletas en un bol y amasaremos un poco para que se mezcle todo bien. Dejaremos enfriar un rato en la nevera o unos minutos en el congelador para manipularla mejor y más cómodamente, aunque puede no ser necesario.</pas>
            <pas>2. Estirar masa: Estiraremos la masa con un rodillo hasta un grosor de 2 cm. Con un cortapastas le daremos forma, utilizando uno más pequeño para quitar el centro de la mitad de ellas. En el horno previamente caliente, hornearemos a 180°C hasta que empiecen a dorarse, aproximadamente unos 12 minutos. Cada horno es diferente, así que debemos estar atentos para que no se quemen.</pas>
            <pas>3. Enfriar: Las sacaremos del horno y las dejaremos enfriar en una rejilla para que queden crujientes. Cuando estén frías, las espolvorearemos con un poco de ágave en polvo para darle un bonito toque nevadito.</pas>
            <pas>4. Mermelada: Para hacer la mermelada, echaremos todos los ingredientes en una olla pequeña y la llevaremos a ebullición a fuego medio. Bajaremos el fuego y coceremos unos 5 minutos, removiendo hasta que espese un poco. Apagaremos el fuego y dejaremos enfriar ligeramente, sin dejar que se enfríe por completo, ya que podría endurecerse. Cuando esté templada pero algo firme, rellenaremos las galletas poniendo una cucharadita en el centro de una galleta sin agujero y cubriéndola con una que tenga el hueco para que se vea.</pas>
            <pas>5. Guardar: La mermelada en contacto con las galletas puede hacer que, si pasan muchas horas hasta su consumo, estas se reblandezcan. Por ello, si las vas a preparar rellenas, es mejor hacerlo poco antes de consumirlas, o no rellenarlas de inmediato, guardarlas en un recipiente hermético cuando estén frías, y preparar el relleno un rato antes de servirlas.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Bernat Carol</nom>
            <dni>75682345F</dni>
        </autor>
        <nom>Mjo cremoso con lentejas, hortalizas y shitake</nom>
        <imatge>../imatges/mijo.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva virgen extra</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>cebolla</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ajo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>dientes</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>boniato</nom>
                <quantitat>
                    <valor>300</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>coliflor</nom>
                <quantitat>
                    <valor>300</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agua</nom>
                <quantitat>
                    <valor>500</valor>
                    <mesura>mililitros</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>mijo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>lentejas rojas</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>shitake</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>leche de almendra</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>curry en polvo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Echar las 2 cucharadas de aceite de oliva virgen extra en una olla, calentar y añadir la cebolla bien picada.</pas>
            <pas>2. Cuando esté translúcida, echar los ajos prensados, remover, esperar unos segundos y echar el boniato cortado en cubitos y la coliflor también cortada en trocitos. Remover bien.</pas>
            <pas>3. Echar el agua ya caliente, la sal y también las lentejas y mijo lavados y escurridos. Remover bien. Dejar cocer a fuego bajo-medio hasta que todo esté prácticamente cocido.</pas>
            <pas>4. Añadir las setas shiitake, limpias y laminadas, la leche de almendras y el curry, remover y acabar de cocer unos minutos más. Rectificar de sal y tapar para que acabe de hacerse con el calor. Si falta algo de cocción, añadir algo más de líquido y continuar a fuego bajo unos minutos más; también se puede añadir algo más de curry si se desea.</pas>
            <pas>5. Añadir las guarniciones a la hora de servir y un poquito de aceite de oliva virgen extra por encima.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Isabel Gonzalez</nom>
            <dni>25291326T</dni>
        </autor>
        <nom>Calabacines rellenos de arroz negro y calabaza</nom>
        <imatge>../imatges/calabacines.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>calabacines</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>piezas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>cebolla</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ajo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>diente</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>canela en polvo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>calabaza cocida</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>arroz negro</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>nata vegetal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>queso mozzarella</nom>
                <quantitat>
                    <valor>25</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Hornear calabacines: En el horno precalentado a 180°C, pondremos a hornear los calabacines partidos por la mitad en una bandeja de horno con un poco de aceite en la base para que no se peguen, entre 150-180°C (dependiendo del horno), hasta que estén al dente y la pulpa tierna (más o menos 1 hora y 14, pero depende del horno).</pas>
            <pas>2. Hornear la calabaza: Al mismo tiempo, yo aprovecho para hornear la calabaza a cortada a cuadritos, también hasta que esté tierna, removiéndola si es necesario para que no se queme (pueden tardar tiempos diferentes) o también la puedes hacer al vapor.</pas>
            <pas>3. Cocer el arroz: Mientras cocer el arroz en 1 medida de arroz por 2 y 1/4 medidas de agua, después de lavarlo bien, hasta que se consuma todo el líquido.</pas>
            <pas>4. Quitar la pulpa: Cuando estén los calabacines, quitar la pulpa con una cuchara y reservarla.</pas>
            <pas>5. Sofreír: En una sartén, sofreír en un poco de aceite la cebolla picada, cuando esté transparente añadir el ajo triturado, la calabaza, la pulpa deshecha de los calabacines, la canela, la sal al gusto y la nata. Remover bien para que se integre todo.</pas>
            <pas>6. Rellenar: Rellenar los calabacines con esta mezcla, dejando espacio para añadir encima un poco de arroz cocido, un poco de mozzarella y parmesano (o cualquier queso vegano que funda y gratine)</pas>
            <pas>7. Gratinar y servir: Gratinar y servir con cilantro fresco o cualquier otra aromática fresca si se desea.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Juan Pablo Ortiz</nom>
            <dni>68952410V</dni>
        </autor>
        <nom>Sopa Thai</nom>
        <imatge>../imatges/thai.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>cebolla</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ajos</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>piezas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva</nom>
                <quantitat>
                    <valor>3</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>pimiento rojo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>jengibre rallado</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>pasta de curry rojo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>leche de coco</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>lata</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>caldo vegetal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>4</valor>
                    <mesura>tazas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>lima kaffir</nom>
                <quantitat>
                    <valor>3</valor>
                    <mesura>hojas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>10</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>fideos de mijo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>lima</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>cilantro</nom>
                <quantitat>
                    <valor>8</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Sofreír la cebolla y el pimiento: en primer lugar sofreiremos la cebolla picadita en el aceite hasta que esté transparente (yo utilizo mi olla de hierro fundido), le añadiremos el pimiento bien picado, y cuando esté un poco tierno, añadiremos los ajos prensados y el jengibre rallado (o su jugo), mezclándolo todo muy bien. Seguidamente añadiremos las hojas de lima.</pas>
            <pas>2. Incorporar la leche de coco: a fuego bajo incorporaremos la leche de coco, e iremos mezclándolo todo muy bien para que se deshaga completamente y no quede ningún grumo.</pas>
            <pas>3. Añadir el caldo y mezclar con la pasta de curry: añadiremos el caldo,
                mezclaremos bien y añadiremos la pasta de curry (previamente desleída en un poquito del caldo).</pas>
            <pas>4. Incorporar la sal y los fideos: incorporaremos la sal, los fideos ya cocidos y el tofu salteado, en daditos, que podemos ir dorando mientras vamos haciendo el sofrito. </pas>
            <pas>5. Añadir el zumo de lima, el cilantro y remover: para terminar, echaremos el zumo de lima, el cilantro bien picado y removeremos bien.</pas>
            <pas>6. Decorar y servir: decoraremos con más hojas de cilantro enteras o picadas.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Sandra Muñoz</nom>
            <dni>26257824J</dni>
        </autor>
        <nom>Bizcocho de calabaza y chocolate</nom>
        <imatge>../imatges/bizcocho.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>huevos</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>piezas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>pure de calabaza</nom>
                <quantitat>
                    <valor>250</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>mantequilla de almendras</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>esencia de vainilla</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>azúcar de caña</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>harina de espelta integral</nom>
                <quantitat>
                    <valor>110</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>caco en polvo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>20</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>algarroba en polvo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>20</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>levadura de repostería</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharaditas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>canela</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>5</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Ingredientes secos: primero, en el bol de los ingredientes secos, echaremos la harina, la levadura, la canela, el cacao, la algarroba y la pizca de sal. Mezclaremos bien y reservaremos.</pas>
            <pas>2. Ingredientes húmedos: después, en el bol de los ingredientes húmedos,
                echaremos los huevos y los batiremos. Añadiremos luego el azúcar y volveremos a batir.</pas>
            <pas>3.  Añadir calabaza y mantequilla: Incorporaremos el puré de calabaza, la
                mantequilla de almendras, y la vainilla, y volveremos a mezclar muy bien hasta dejar una mezcla homogénea.</pas>
            <pas>4. Mezclar bols: añadiremos ahora la mezcla de los ingredientes secos a este bol, y volveremos a mezclar bien todo hasta que los ingredientes queden totalmente integrados.</pas>
            <pas>5. Preparar el molde: a continuación, forraremos o engrasaremos con un poco de aceite de oliva un molde cuadrado o rectangular (yo he utilizado uno de 18cm x 18cm).</pas>
            <pas>6. Hornear: precalentaremos el horno a 180°C, y hornearemos a esa temperatura unos 25-30 minutos, o hasta que al introducir una varilla salga limpia.</pas>
            <pas>7. Dejar enfriar: dejaremos enfriar el bizcocho completamente antes de echarle la cobertura de chocolate.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Oriol Boix</nom>
            <dni>45235610M</dni>
        </autor>
        <nom>Ensalada de pepino japonesa</nom>
        <imatge>../imatges/ensalada.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>pepinos</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>piezas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>alga wakame</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharaditas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>cebolla roja</nom>
                <quantitat>
                    <valor>25</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>semilla de sésamo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>vinagre de arroz</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharaditas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>aceite de sésamo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sirope de ágave</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharaditas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>salsa de soja</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>mirin</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharaditas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>jengibre rallado</nom>
                <quantitat>
                    <valor>10</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Preparar la wakame: En un bol pequeñito con un poquito de agua pondremos el alga wakame en remojo unos minutos. Verás que aumenta considerablemente de tamaño.</pas>
            <pas>2. Juntar los ingredientes: Lavaremos muy bien el pepino, lo laminaremos con el Spirali, o con un pelador de verduras. Luego echaremos el alga wakame escurrida por encima, la cebolla y reservaremos.</pas>
            <pas>3. Rallar el jengibre: Ahora rallaremos y exprimiremos el jengibre para extraer su jugo, y lo mezclaremos con el resto de ingredientes del aliño.</pas>
            <pas>4. Añadir el aliño: Echaremos el aderezo por encima del pepino laminado, el alga y la cebolla.</pas>
            <pas>5. Decorar y emplatar: Decoraremos con sésamo negro y puedes añadir sal y/o añadir un poco más del ingrediente que prefieras.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Pol Cabacés</nom>
            <dni>56782315W</dni>
        </autor>
        <nom>Leche de nueces</nom>
        <imatge>../imatges/leche.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>nueces</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agua</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>litro</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Remojo: pondremos las nueces en remojo durante unas 8 horas para que queden bien limpias y pierdan su característico amargor.</pas>
            <pas>2. Escurrir y meter en la batidora: las escurriremos y lavaremos bien, y las pondremos en la batidora junto con unos 250ml de agua. (También puedes hacerlo con tu batidora de mano o minipimer en la Vegan Milker puedes verlo en el vídeo de la receta de horchata de chufa)</pas>
            <pas>3. Batir: batiremos muy bien hasta que todo esté bien triturado. De vez en cuando iremos añadiendo el resto del agua mientras acabamos de triturar.</pas>
            <pas>4. Colamos: cogeremos un colador fino, una tela o la bolsa especial para hacer leches vegetales que te comento arriba en el texto y filtraremos la mezcla, estrujando bien para que no quede nada de líquido en la pulpa.</pas>
            <pas>5. Guardamos en la nevera: guardaremos en una botella de cristal bien cerrada, donde nos durará de 2 a 3 días máximo.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Maria González</nom>
            <dni>12345678Z</dni>
        </autor>
        <nom>Sopa de miso</nom>
        <imatge>../imatges/sopa-de-miso.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>miso</nom>
                <quantitat>
                    <valor>50</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agua</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1.5</valor>
                    <mesura>litro</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Hervir agua: calentamos agua en una olla grande.</pas>
            <pas>2. Disolver miso: añadimos el miso y removemos bien hasta que se disuelva.</pas>
            <pas>3. Cocinar: dejamos hervir durante 5 minutos a fuego lento.</pas>
            <pas>4. Servir: servimos caliente con cebollín picado y tofu.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Lucía Fernández</nom>
            <dni>34567891W</dni>
        </autor>
        <nom>Ensalada mediterránea</nom>
        <imatge>../imatges/ensalada-mediterranea.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>tomates</nom>
                <quantitat>
                    <valor>4</valor>
                    <mesura>unidades</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>pepino</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>unidad</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Lavar verduras: lavamos los tomates y el pepino.</pas>
            <pas>2. Cortar ingredientes: cortamos los tomates y el pepino en rodajas.</pas>
            <pas>3. Aliñar: aliñamos con aceite de oliva, sal y vinagre.</pas>
            <pas>4. Servir: servimos fresco y decorado con hierbas.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Javier Martínez</nom>
            <dni>11223344Y</dni>
        </autor>
        <nom>Pizza margarita</nom>
        <imatge>../imatges/pizza.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>harina</nom>
                <quantitat>
                    <valor>300</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>tomate triturado</nom>
                <quantitat>
                    <valor>200</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Preparar masa: mezclar harina, agua y levadura para hacer la masa.</pas>
            <pas>2. Formar pizza: extender la masa en una bandeja de horno.</pas>
            <pas>3. Añadir ingredientes: esparcir el tomate y añadir mozzarella por encima.</pas>
            <pas>4. Hornear: hornear a 220°C durante 15 minutos.</pas>
            <pas>5. Servir: sacar del horno y cortar en porciones.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Eva Sánchez</nom>
            <dni>55667788T</dni>
        </autor>
        <nom>Arroz con verduras</nom>
        <imatge>../imatges/arroz.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>arroz</nom>
                <quantitat>
                    <valor>200</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>guisantes</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Cocinar arroz: hervimos el arroz hasta que esté tierno.</pas>
            <pas>2. Sofreír verduras: en una sartén, freímos los guisantes y otras verduras.</pas>
            <pas>3. Mezclar: incorporamos el arroz con las verduras.</pas>
            <pas>4. Servir: servimos caliente.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Antonio Pérez</nom>
            <dni>77665544Z</dni>
        </autor>
        <nom>Gazpacho</nom>
        <imatge>../imatges/gazpacho.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>tomates</nom>
                <quantitat>
                    <valor>5</valor>
                    <mesura>unidades</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>pepino</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>unidad</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Lavar ingredientes: lavamos tomates, pepino y pimientos.</pas>
            <pas>2. Triturar: trituramos todos los ingredientes con una batidora.</pas>
            <pas>3. Enfriar: dejamos enfriar en la nevera durante una hora.</pas>
            <pas>4. Servir: servimos frío con un chorrito de aceite de oliva.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Isabel Gómez</nom>
            <dni>99887766P</dni>
        </autor>
        <nom>Pan de avena</nom>
        <imatge>../imatges/pan.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>avena</nom>
                <quantitat>
                    <valor>250</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>levadura</nom>
                <quantitat>
                    <valor>10</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Mezclar ingredientes: mezclar avena, levadura y agua tibia.</pas>
            <pas>2. Amasar: amasar durante unos 10 minutos hasta conseguir una masa homogénea.</pas>
            <pas>3. Dejar reposar: dejar reposar la masa durante una hora.</pas>
            <pas>4. Hornear: hornear a 180°C durante 30 minutos.</pas>
            <pas>5. Enfriar: dejar enfriar antes de cortar.</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>José Hernández</nom>
            <dni>44556677Q</dni>
        </autor>
        <nom>Crema de calabaza</nom>
        <imatge>../imatges/calabaza.jpg</imatge>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>calabaza</nom>
                <quantitat>
                    <valor>500</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>patata</nom>
                <quantitat>
                    <valor>200</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>zanahoria</nom>
                <quantitat>
                    <valor>100</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>
        <passos>
            <pas>1. Pelar y cortar: pelamos y cortamos la calabaza, patata y zanahoria en trozos pequeños.</pas>
            <pas>2. Cocinar: hervimos las verduras en una olla con agua durante unos 20 minutos hasta que estén tiernas.</pas>
            <pas>3. Triturar: pasamos las verduras cocidas por la batidora hasta obtener una crema suave.</pas>
            <pas>4. Aliñar: añadimos sal, pimienta y un chorrito de aceite de oliva al gusto.</pas>
            <pas>5. Servir: servimos caliente y decoramos con un poco de crema de leche o semillas.</pas>
        </passos>
    </recepta>    
</receptes>
