<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recepta.xsl"?>
<receptes>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Paco Jiménez</nom>
            <dni>23458758A</dni>
        </autor>
        <nom>Pasta con Salsa de Coliflor y Pimienta de Jamaica</nom>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva virgen extra</nom>
                <quantitat>
                    <valor>4</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>coliflor</nom>
                <quantitat>
                    <valor>500</valor>
                    <mesura>grams</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>cebolla</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>entera</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ajo</nom>
                <quantitat>
                    <valor>4</valor>
                    <mesura>dientes</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>caldo de verduras</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>tazas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>sal</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pizca</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>Levadura nutricional</nom>
                <quantitat>
                    <valor>2</valor>
                    <mesura>cucharadas</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>leche de almendra</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/4</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Preparar la cebolla: Picaremos bien fina la cebolla y la sofreiremos en el aceite hasta que esté translucida</pas>
            <pas>2. Añadir los ajos: Añadiremos entonces los ajos prensados o picados finos. Sofreiremos medio minuto más.</pas>
            <pas>3. Preparar la coliflor: Incorporaremos la coliflor troceada o separada en flores, el caldo y dejaremos cocer hasta que esté tierna, seguramente se consumirá gran parte del líquido</pas>
            <pas>4. Añadir el resto de ingredientes: Echaremos la preparación en el vaso de la batidora y añadiremos leche, la levadura, los granos de pimienta y un poco de sal al gusto. Batiremos hasta conseguir una textura fina</pas>
        </passos>
    </recepta>
    <recepta>
        <autor>
            <nom>Berta Martin</nom>
            <dni>36457814U</dni>
        </autor>
        <nom>Galletas de avena, rosa y lima</nom>
        <ingredients>
            <ingredient>
                <nom>harina de avena</nom>
                <quantitat>
                    <valor>80</valor>
                    <mesura>gramos</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>azúcar de coco</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/4</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>semillas de lino</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>aceite de oliva</nom>
                <quantitat>
                    <valor>40</valor>
                    <mesura>mililitros</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>lima rallada</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>pieza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>ágave</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>pizca</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>mezcla de arándanos, fresas y frambuesas</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>taza</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agua</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1</valor>
                    <mesura>cucharada</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
            <ingredient>
                <nom>agar-agar</nom>
                <quantitat>
                    <valor>1/2</valor>
                    <mesura>cucharadita</mesura>
                </quantitat>
            </ingredient>
        </ingredients>    
        <passos>
            <pas>1. Masa: Echaremos todos los ingredientes de la masa de galletas en un bol y amasaremos un poco para que se mezcle todo bien. Dejaremos enfriar un rato en la nevera o unos minutos en el congelador para manipularla mejor y más cómodamente, aunque puede no ser necesario.</pas>
            <pas>2. Estirar masa: Estiraremos la masa con un rodillo hasta un grosor de 2 cm. Con un cortapastas le daremos forma, utilizando uno más pequeño para quitar el centro de la mitad de ellas. En el horno previamente caliente, hornearemos a 180°C hasta que empiecen a dorarse, aproximadamente unos 12 minutos. Cada horno es diferente, así que debemos estar atentos para que no se quemen.</pas>
            <pas>3. Enfriar: Las sacaremos del horno y las dejaremos enfriar en una rejilla para que queden crujientes. Cuando estén frías, las espolvorearemos con un poco de ágave en polvo para darle un bonito toque nevadito.</pas>
            <pas>4. Mermelada: Para hacer la mermelada, echaremos todos los ingredientes en una olla pequeña y la llevaremos a ebullición a fuego medio. Bajaremos el fuego y coceremos unos 5 minutos, removiendo hasta que espese un poco. Apagaremos el fuego y dejaremos enfriar ligeramente, sin dejar que se enfríe por completo, ya que podría endurecerse. Cuando esté templada pero algo firme, rellenaremos las galletas poniendo una cucharadita en el centro de una galleta sin agujero y cubriéndola con una que tenga el hueco para que se vea.</pas>
            <pas>5. Guardar: La mermelada en contacto con las galletas puede hacer que, si pasan muchas horas hasta su consumo, estas se reblandezcan. Por ello, si las vas a preparar rellenas, es mejor hacerlo poco antes de consumirlas, o no rellenarlas de inmediato, guardarlas en un recipiente hermético cuando estén frías, y preparar el relleno un rato antes de servirlas.</pas>
        </passos>
    </recepta>
</receptes>